<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Instalacion on Index</title>
    <link>https://adityatelange.github.io/@instalacion/</link>
    <description>Recent content in Instalacion on Index</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 12:43:32 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://adityatelange.github.io/@instalacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 7) - Manómetro. Definiciones.</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/7ma_clase_aire/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:43:32 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/7ma_clase_aire/</guid>
      <description>Audio de la clase https://youtu.be/IdGYfIYYQ_E&#xA;Invidious https://redirect.invidious.io/watch?v=IdGYfIYYQ_E&#xA;Continua el Dictado&amp;hellip; Todos los manómetros de presión tienen un elemento que cambia alguna propiedad cuando son sometidos a la presión. Este cambio se manifiesta en una escala o pantalla equilibrada directamente en los unidades de presión correspondiente.&#xA;La aguja nos mide la presión en el interior del circuito, los manómetros suelen tener 2 escalas, una que marca por ejemplo bares, y otro los PSI (libra-fuerza/pulgada cuadrada).</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 6) - Presión. Manómetro. PCI. Pascal.</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/6ta_instalacion_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:13:02 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/6ta_instalacion_aires/</guid>
      <description>Audio de la clase https://youtu.be/tfCzHKKO6IQ&#xA;O miralo en una instancia de invidious (lo mismo pero más ligero y sin publicidad) https://redirect.invidious.io/watch?v=tfCzHKKO6IQ&#xA;Manómetro es un instrumento de medida de presión en fluidos líquidos y gaseosos en un circuito cerrado. Mide la diferencia entre presión real o absoluta y la presión atmosférica, llamándose a este valor presión manométrica. A este tipo de manómetro se lo conoce como manómetro de presión. Lo que hace es comparar la presión atmosférica (la de afuera de la atmósfera) con la de adentro del circuito por donde circula el fluido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preguntas de examen de instalación reparación aires acondicionados</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/examenes_aires_acondicionados/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 05:56:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/examenes_aires_acondicionados/</guid>
      <description>Examen teoría 0. Ciclo de la refrigeración. Indicar cual es el correcto y cual es el falso. Y explicar por qué es el correcto.&#xA;1. En un ambiente de 5 metros por 4 metros por metro de alto donde va a haber 15 personas como máximo, ¿cuántas frigorías necesita para llegar a la temperatura deseada? Ellos no sabían como colocar, no es un error. Le dimos a elección para que ellos coloquen la altura que ellos querían y en base a eso corregíamos si hacían bien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 5) - Cálculo de Balance Térmico. Presión manométrica. Preguntas de exámen. Fotos aire armado/desarmado.</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/5ta_clase_instalacion_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:18:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/5ta_clase_instalacion_aires/</guid>
      <description>Audio de la clase https://youtu.be/N1QM4t30mqw&#xA;O miralo en alguna instancia de invidious. https://redirect.invidious.io/watch?v=N1QM4t30mqw&#xA;El examen práctico consiste en cablear este aire: Aire desarmado:&#xA;Aire armado: Aire ventana: Aire: Audio de la clase trascripto: Algunos lo dejan muy bien armado, o agregan cosas. Al finalizar el curso se les da el pdf.&#xA;Balance Térmico La clase pasada hablamos del balance térmico. Hablamos de dos posibles formas: una aplicación (buscar balance térmico en google play store) y la otra forma teniendo la experiencia del técnico, lado x lado x constante de 200 y eso nos da la constante de frigorías.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de Instalación y Reparación de aires acondicionados (Clase 4) - Dictado. Definiciones. Watts/BTU/Frigorías. </title>
      <link>https://adityatelange.github.io/4ta_clase_instalacion_aire/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:23:44 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/4ta_clase_instalacion_aire/</guid>
      <description>Audio de la clase: https://youtu.be/LoXVq-A2ozs&#xA;O miralo desde una instancia de invidious https://redirect.invidious.io/watch?v=LoXVq-A2ozs&#xA;En equipos más grandes ese tramo de caño que tenés hasta el evaporador también actúa como condensador por lo tanto es más caliente.&#xA;Presión de la refrigeración La presión se genera por los refrigerantes por el medio de los conductos. Vamos a utilizar un instrumento de medición que es el manovacuometro. Para calibrar la rueda de un vehículo vamos a utilizar un manómetro, pero cuando hacemos una refrigeración necesitamos un manovacuometro, son dos instrumentos fusionados en 1 sólo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de gestión escolar GRATUITO: RosarioSIS. Instalacion y configuración.</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/rosariosis-instalacion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:29:38 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/rosariosis-instalacion/</guid>
      <description>Instalamos y configuramos docker.&#xA;Luego clonamos este repo https://github.com/francoisjacquet/docker-rosariosis&#xA;Y ejecutamos: docker build -t rosariosis .&#xA;Y luego: docker compose up</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalación y configuración inicial de FreeBSD</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/freebsd_instalation/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 04:52:12 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/freebsd_instalation/</guid>
      <description>Instalar freebsd, configuración inicial, instalar xfce https://youtube.com/watch?v=Jg4YW-8Xr_g&#xA;https://youtube.com/watch?v=SQxReyTmtiE&#xA;https://youtube.com/watch?v=ObQTHyvcdQ0&#xA;instalar wifi, powerd El driver nativo de rtw88 de freebsd no me funcionó bien, el wifi se desconectaba después de unos minutos. La solución fue instalar WiFiBox https://forums.ghostbsd.org/viewtopic.php?f=64&amp;amp;t=2578&amp;amp;sid=8d568e99cbd80762de39a23c6436ce62&#xA;Y deshabilité la opción de background_dhclient en el /etc/rc.conf&#xA;Administración de la energía en FreeBSD https://forums.freebsd.org/threads/freebsd-13-0-and-cpu-power-management.82096/&#xA;powerd_enable=&amp;#34;YES&amp;#34; Después de agregar esto a mi /etc/rc.conf aumentó muchísimo el rendimiento de mi laptop pero levantaba mucha temperatura cuando compilaba algo llegaba hasta 75º que lo solucioné con el siguiente parámentro en rc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalacion Minima De LaTeX en Ubuntu Y Distros De Debian Derivadas</title>
      <link>https://adityatelange.github.io/instalacion-minima-de-latex-en-ubuntu-y-distros-de-debian-derivadas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 05:14:57 -0300</pubDate>
      <guid>https://adityatelange.github.io/instalacion-minima-de-latex-en-ubuntu-y-distros-de-debian-derivadas/</guid>
      <description>Instalacion base Comenzá instalando texlive-latex-base usando el comando&#xA;sudo apt install texlive-latex-base Luego intente compilar el archivo latex usando el comando&#xA;pdflatex nombre_archivo.tex Si TeX se queja de que faltan archivos, usa apt-file search para buscar e instalar el archivo faltante, por ejemplo cuando intente compilar mi documento me tiraba un error de este tipo:&#xA;! LaTeX Error: File `xcolor.sty&amp;#39; not found. Buscando archivos faltantes Entonces para instalar el archivo faltante primero buscamos en que paquete esta disponible y luego instalamos el paquete con apt install</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
